今日我一萬日生日

人生已經過左三份一
其實做左廿幾卅年人
大約知道人生會點行
由你讀書到畢業到揾工到返緊而家份朝八晚十
路越行越窄
你理智話你聽仲可以進修轉行wh移民乜都試下
但你個心一早知自己想點
已經厭倦「乜都試下」
唔想再過今日唔知聽日事既生活
開始settle down
話就話無常
但約莫知道下個禮拜、下個月routine係點
有個概念
而唔係「到時先算」
呢樣好緊要
長時間處於唔穩定真係耗費好多心力
已經攰到一個點唔想再諗
好似港豬咁有工就返有飯就食
以前讀書到啱啱返工個陣
覺得先生教左幾廿年都係咁教
d老野返左幾廿年工日日做同樣工序
好嘥時間好冇上進心
點解唔學多樣野或者試下創業
但當你碰壁衰多幾次
你就開始攰，係精神上攰
精神疲勞係好磨人
就算人生未必過得開心
起碼都要無憂無慮